國銀放款中小企增額拚達標 Q4需求旺季助攻 | 聯合新聞網	
2023-11-15	
https://udn.com/news/story/7239/7574194?from=udn-referralnews_ch2artbottom	
據金管會統計，2023年9月底國銀對中小企業放款餘額9兆5,816億元，較上月增加492億元，累計前九月增加2,983.7億元，較全年放款增額3,800億元，目標達成率78.5%，銀行局副局長童政彰昨（14）日說，以第4季是傳統放款需求旺季來看，仍有機會達到全年3,800億元新增放款的高目標。童政彰說，以過去五年歷史經驗來看，第4季國銀對中小企業放款量平均多會增加1,400億至2,900億元，主因是第四季有國內外聖誕節等訂單需求量較高、也是傳統放款需求旺季，因此對全年3,800億元目標達陣有望。他說，從2020年的三年疫情期間，因政府有陸續推出疫情紓困、和疫後振興貸款專案，均推升國銀對中小企業放款量，如2020年全年中小企業放款量就達9,144億元的史上新高，次高則是2021年8,762億元，2022年則是5,945億元。顯示過去三年疫情期間，中小企業放款量暴增，但這三年中小企業放款量的目標卻僅約3,000億元或3,500億元，等於是低目標、但衝出高放款量。2023年對中小企業新增放款3,800億元是歷年新高目標，童政彰說，因第4季是傳統放款旺季，因此即便目標訂這麼有挑戰性，仍有機會達陣，對全年3,800億元新增放款目標是審慎樂觀。金管會昨公布9月底國銀對中小企業放款數字。據數據顯示，今年來國銀對中小企業放款呈緩步回溫，首季衰退6.96億元，第2季跳增1,487億元達到高峰。第3季起則維持增加470億至500億元左右，7月單月增加536億元、8月則再降到476億元，但9月則略回溫增加492億元，顯示時序邁入第4季，放款需求動能似乎回暖。前九月放款增加前三大者，是北富銀增加709億元，華南銀增加424.6億元、彰銀增加302.5億元，玉山銀增加287.8億元，永豐銀增加250.8億元。童政彰說，其中北富銀因是今年4月合併日盛銀，若扣除日盛銀、北富銀新增額是394.23億元。▪ 「存款All in」買房值不值？ 網嘆：再猶豫連機會都沒有
 ▪ 台灣人超愛買房？10年來房貸金額大增4兆元
 ▪ 多國房市連環爆台灣卻很穩 銀行老總認為台灣做對兩件事
 ▪ 交易量增房價將漲？李同榮：五大理由空頭才要開始
 ▪ 月租近21萬、1坪破4千 東區酒店式公寓租金創高價